傳高雄市準備廢毒品防制局

高雄市毒防局於2018年1月1日成立，負責垂垂直整合毒品防制業務，橫向則協調跨局處毒品防制，不過，於今年初曾被議長許崑源點名無存在必要，如今又傳出高雄市府因要成立科技資訊局，故將裁撤毒品防制局，對此，市長韓國瑜出面表示，這消息我都不知道，但也說，關於設立科技資訊局這點，市府方面也還在評估，仍在思考應如何調整。

今年1月高市議長許崑源在臨時會審議預算時，主動點名毒品防制局毫無作用、無存在必要，要求市府審慎檢討。然而，許崑源之子許政麟曾於2003年被檢警查獲在住家印製偽鈔與販毒；當時許崑源僅表示：「每個人都要為自己的行為負責」，不過許崑源友人私下表示，許政麟1個月零用錢超過新台幣70萬元，「不會因缺錢犯法，是被壞朋友拖下水」。

成為台灣治安最差城市不是夢
高雄發大財